試著說: Five demands, not one FEWER

雖然感覺上可能 fewer 比 less 要難嗌，但係始終文法上比較正確。 Countable nouns 應該用 fewer, uncountable nouns 先至用 less.

(同埋 "fewer" 同 "Führer" （即納粹德國的元首）讀法類近，亦可以講 "Five demands, not one Führer" 去映射 777 嘅極權統治。)

唔好搞到禁複雜 拉

咪就係

唔好改啦

不如巴打學好啲英文先啦

唔建議
Five demands not one less已廣為人知，要改反而令大眾有d知 有d唔知，叫得唔齊又弱咗聲勢，重蹈10點轉9點叫，最後冇人叫嘅覆轍

我都有呢個疑慮。但係如果嗌英文口號上左國際文宣但係錯文法嘅話，好似唔好睇姐。
例如

唔建議改， 拉

Grammar freak

拉

Fewer 一定要跟countable noun, 但係less可以當adverb用
如果講「Five demands, not one fewer.」Fewer就一定係指五大訴求 個感覺就好似係同緊同路人講我地唔好減少訴求咁

而「Five demands, not one less.」Less 可以係adverb, 可以係叫政府回應, "Do not respond one less" 咁

點漏

雖然 fewer 係 grammatically correct ，
但係用 less 嚟取代 fewer 都好多人係咁用。

From Wiki:

Usage notes
Some[*] regard the use of the determiner less with countable quantities to be incorrect, stating that less should indicate only a reduction in uncountable quantity, or in size or significance, leaving fewer to indicate a smaller numerical quantity. For example, we should say less sugar, but fewer people, not *less people. Such a rule also allows distinctions such as:

Their troubles are fewer than ours, meaning "Their troubles are not so numerous as ours."
Their troubles are less than ours, meaning "Their troubles are not so great as ours."
Nevertheless, less has been widely understood and commonly used as a synonym for fewer since it first appeared in Old English as læs.